\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
 Esto es espacio pequeño. Inicio \smallskip \\ fin \\
 Esto es espacio mediano. Inicio \medskip   \\ fin \\
 Esto es espacio grande. Inicio \bigskip    \\ fin \\
 Esto es un espacio personalizado. Inicio \vspace{50px} \\ fin \\
\chapter{Espacios horizontales} 
 Esto es un espacio horizontal con tamaño
 \hspace{4cm} y sigue por aqui \\
 
 \hfill{Este texto se rellena completamente} \\
 
 \hfill Texto independiente
 
\chapter{Párrafos} 
 Para crear párrafos con distintas alineaciones.
 \section{Centrado}
  \begin{center}
   Primera linea de texto\\
   Segunda linea de texto\\
   Tercera linea de texto\\
  \end{center}
 \section{Izquierda}
  \begin{flushleft}
   Primera linea de texto\\
   Segunda linea de texto\\
   Tercera linea de texto\\
  \end{flushleft}
 \section{Derecha}
  \begin{flushright}
   Primera linea de texto\\
   Segunda linea de texto\\
   Tercera linea de texto\\
  \end{flushright}
  \section{Citas} %hace un sangrado de linea
  \begin{quote}
   Primera linea de texto\\
   Segunda linea de texto\\
   Tercera linea de texto\\
  \end{quote}
\end{document}